\documentclass[
    NAME={Dr. Helga Ingimundardóttir},
    EMAIL={you@hi.is},
    FACULTY={Iðnaðarverkfræði]},
    TITLE={Frá námi til starfs},
    SUBTITLE={Hvernig vinnulag og tól atvinnulífsins efla verkefnadrifna verkfræðikennslu},
    SEMINAR={Kennsludagar HÍ},
    DATE={16. mars 2026},
    WIDE=true,
    ICELANDIC=true
]{HI-LaTeX//hi-beamer}

\begin{document}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Dagskrá}
\begin{enumerate}
  \item Frá námi til starfs – samhengi
  \item Tól og vinnulag atvinnulífsins
  \item Pull requests sem matsinnviðir
  \item Iðnaðarverkefni og fagmennska í viðskiptagreind
  \item GitHub Classroom demo
  \item Umræður
\end{enumerate}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Frá námi til starfs – samhengi}
\begin{itemize}
  \item Háskólar vinna markvisst að því að tengja nám við starfsumhverfi.
  \item Atvinnulífið krefst:
  \begin{itemize}
    \item gagnsærrar samvinnu,
    \item rekjanleika og endurtakanleika,
    \item fagmennsku í framsetningu og aðferðavali.
  \end{itemize}
  \item Verkefnadrifin námskeið bjóða upp á mikla möguleika — ef ferlarnir eru sýnilegir.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Hvað lærum við af atvinnulífinu?}
\begin{itemize}
  \item Vinnulag sem sameinar:
  \begin{itemize}
    \item \emph{agile} vinnubrögð,
    \item stuttar endurtekningar,
    \item samvinnudrifna ákvarðanatöku.
  \end{itemize}
  \item Tól sem styðja þetta:
  \begin{itemize}
    \item Git, GitHub, Issues, Branches, Pull Requests.
    \item GitHub Classroom til skipulags og verkefnastjórnunar.
  \end{itemize}
  \item Vandinn í hefðbundnum verkefnadrifnum námskeiðum:
  \begin{itemize}
    \item framlag einstaklings óljóst,
    \item framvinda ósýnileg,
    \item laumufarþegar og misvægi í teymum.
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Pull requests sem matsinnviðir}
\begin{itemize}
  \item PR eru ekki bara tækni — heldur kennslugögn.
  \item PR binda saman:
  \begin{itemize}
    \item tæknilegar breytingar,
    \item rökstuðning,
    \item jafningjarýni,
    \item viðbrögð við endurgjöf.
  \end{itemize}
  \item Gerir framlag og ferla:
  \begin{itemize}
    \item sýnileg,
    \item rekjanleg,
    \item metanleg.
  \end{itemize}
  \item Lykilhugtök: \emph{substantive review}, \emph{responsiveness}, \emph{handover}.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Reglur sem móta námsmat}
\begin{enumerate}
  \item Skýr PR-lýsing og afmarkað umfang.
  \item Minna en tvær efnislegar rýnir ekki samþykkt.
  \item Allar athugasemdir svarað — engar ,,þöglar'' lagfæringar.
  \item ,,Merge'' aðeins við samþykki; ólokið fer í Issues.
  \item README og keyrsluleiðbeiningar uppfærðar við breytingar.
  \item Tímastimplur og framlag einstaklings skráist sjálfkrafa.
\end{enumerate}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Reynsla úr tveimur námskeiðum}
\textbf{Information Engineering (IE) – 2. ár}
\begin{itemize}
  \item Stuttar lotur, áhersla á að læra ferlana.
  \item Hver lota í sér geymslu, skýr endursetning.
\end{itemize}

\textbf{Business Intelligence (BI) – 3. ár / 1. ár MS}
\begin{itemize}
  \item Ein viðvarandi geymsla allt misserið.
  \item Endurgjöf berst áfram milli lota (\emph{carry-forward}).
  \item Ítök: fagmennska, rökstuðningur, traust fyrirtækja.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Iðnaðarverkefni og fagmennska í BI}
\begin{itemize}
  \item Samstarf við fyrirtæki með raunveruleg gögn.
  \item Sama gagnasafn allt misserið → dýpri greining.
  \item TBL/PBL + PR-miðað mat:
  \begin{itemize}
    \item iRAT, tRAT, tAPP, iREF,
    \item Capstone (tCAP + iCAP).
  \end{itemize}
  \item Nemendur læra að:
  \begin{itemize}
    \item skrá forsendur,
    \item bregðast við athugasemdum,
    \item sýna trúverðugleika í kynningum.
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Ávinningur fyrir nemendur}
\begin{itemize}
  \item Betri yfirsýn og samræming í teymum.
  \item Sýnilegt framlag, minni fríríðsla.
  \item Skýrari væntingar í teymisvinnu.
  \item Vinnulag sem er beint yfirfært í atvinnulíf.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Ávinningur fyrir kennara}
\begin{itemize}
  \item Auðveldara að sjá framvindu og einstaklingsframlög.
  \item Endurgjöf fer ekki forgörðum — hún er bundin við PR.
  \item Capstone endurmat verður skilvirkara (diff → ekki allt upp á nýtt).
  \item Betri leið til að meta fagmennsku.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{GitHub Classroom – Demo}
\Large
\centering
Smellið hér til að opna:\\[6pt]
\href{https://classroom.github.com}{\textbf{GitHub Classroom sýnidæmi}}

\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Lokaorð: hvað skiptir mestu máli?}
\begin{itemize}
  \item Nemendur þurfa að sjá \textbf{hvers vegna} ferlar skipta máli.
  \item Fagmennska er \textbf{hegðun} – ekki bara fræðileg þekking.
  \item Tól + vinnulag = \textbf{námsinnviðir}, ekki aukaatriði.
  \item Kennarar og nemendur þurfa að stilla væntingar snemma.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Umræður}
\Large
\centering
Takk fyrir hlusta!\\[6pt]
\textbf{Spurningar?}
\end{frame}


\end{document}